<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Mir Rodriguez Lombardo - bio</title><link href="http://mir123.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://mir123.github.io/feeds/bio.atom.xml" rel="self"></link><id>http://mir123.github.io/</id><updated>2018-04-05T10:20:00-05:00</updated><entry><title>Mir Rodríguez</title><link href="http://mir123.github.io/intro.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-05T10:20:00-05:00</published><updated>2018-04-05T10:20:00-05:00</updated><author><name>Mir Rodriguez Lombardo</name></author><id>tag:mir123.github.io,2018-04-05:/intro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de  investigación de la Isla Barro Colorado en el Canal de Panamá. Llevo casi tres décadas de trabajo con diversas agrupaciones ecologistas y de desarrollo en varios …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de  investigación de la Isla Barro Colorado en el Canal de Panamá. Llevo casi tres décadas de trabajo con diversas agrupaciones ecologistas y de desarrollo en varios temas a nivel local, nacional e internacional. Desde 2001 trabajo como &lt;a href="http://mir123.github.io/pages/greenpeace.html"&gt;marino&lt;/a&gt; para Greenpeace, en calidad de oficial de radio a bordo de sus embarcaciones en expediciones y campañas alrededor del planeta. En esta faceta he participado del desarrollo y la aplicación de tecnologías utilizando la informática y la electrónica&lt;label for="sn-demo" class="margin-toggle sidenote-number"&gt;&lt;/label&gt;&lt;input type="checkbox" id="sn-demo" class="margin-toggle"/&gt;&lt;span class="sidenote"&gt;Estoy firmemente convencido del valor del software libre para la sociedad y soy miembro de la Free Software Foundation. Soy capaz de escribir código si es necesario para resolver problemas, principalmente en Python, Javascript y PHP, si bien no soy demasiado eficiente. Esta es mi (muy modesta) &lt;a href="https://github.com/mir123"&gt;página de Github&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajé durante 12 años como intérprete de conferencias, durante los cuales interpreté para entidades científicas, gubernamentales, corporativas y de las Naciones Unidas. En 2018 estoy empezando a dejar la vida en el mar y volviendo a tierra firme, regresando a la profesión tras una década de ausencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de mi trabajo en la &lt;a href="http://mir123.github.io/pages/almanaque.html"&gt;Fundación Almanaque Azul&lt;/a&gt;, una organización panameña dedicada a la investigación y la educación, me he dedicado a la cartografía digital e impresa utilizando sistemas de información geográfica y a facilitar procesos de cartografía participativa en comunidades rurales.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>