<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Mir Rodriguez Lombardo - Datos</title><link href="http://mir123.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://mir123.github.io/feeds/datos.atom.xml" rel="self"></link><id>http://mir123.github.io/</id><updated>2018-04-05T10:20:00-05:00</updated><entry><title>Mir Rodríguez</title><link href="http://mir123.github.io/cv.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-05T10:20:00-05:00</published><updated>2018-04-05T10:20:00-05:00</updated><author><name>Mir Rodriguez Lombardo</name></author><id>tag:mir123.github.io,2018-04-05:/cv.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ciudad de Panamá, 30 de enero de 1974&lt;br&gt;
Teléfono: +52 55 8452-6112 / 8436-1262&lt;br&gt;
Dirección: Tlatetilpa 13, San Lucas, Coyoacán, Ciudad de México&lt;br&gt;
Email: mir123@gmail.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ciudad de Panamá, 30 de enero de 1974&lt;br&gt;
Teléfono: +52 55 8452-6112 / 8436-1262&lt;br&gt;
Dirección: Tlatetilpa 13, San Lucas, Coyoacán, Ciudad de México&lt;br&gt;
Email: mir123@gmail.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de  investigación de la Isla Barro Colorado en el Canal de Panamá. Llevo casi tres décadas de trabajo con diversas agrupaciones ecologistas y de desarrollo en varios temas a nivel local, nacional e internacional. Laboro desde 2001 para Greenpeace, en calidad de oficial de radio a bordo de sus embarcaciones en expediciones y campañas alrededor del planeta. En esta faceta he participado del desarrollo y la aplicación de tecnologías utilizando la informática y la electrónica&lt;label for="sn-demo" class="margin-toggle sidenote-number"&gt;&lt;/label&gt;&lt;input type="checkbox" id="sn-demo" class="margin-toggle"/&gt;&lt;span class="sidenote"&gt;Soy además un firme convencido de la importancia del software libre y soy miembro de la Free Software Foundation, la organización fundada por Richard Stallman. Soy capaz de escribir código si es necesario para resolver problemas, principalmente en Python, Javascript y PHP, si bien no soy demasiado eficiente. Esta es mi (muy modesta) &lt;a href="https://github.com/mir123"&gt;página de Github&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajé durante 12 años como intérprete de conferencias, durante los cuales interpreté para entidades científicas, gubernamentales, corporativas y de las Naciones Unidas. En 2018 estoy empezando a dejar la vida en el mar y volviendo a tierra firme, regresando a la profesión tras una década de ausencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de mi trabajo en la Fundación Almanaque Azul, una organización panameña dedicada a la investigación y la educación, me he dedicado a la cartografía digital e impresa utilizando sistemas de información geográfica y a facilitar procesos de cartografía participativa en comunidades rurales.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Educación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2000 — Universidad de Panamá, licenciatura en biología con especialización en botánica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996 — Beca Brian Bock de los residentes de la isla Barro Colorado, proyecto de investigación sobre fitopatología tropical&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Experiencia laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2013-2016 — Editor, segunda edición de la guía de viajes “Almanaque Azul Panamá”&lt;br&gt;
2009-2010 — Editor, primera edición de “Almanaque Azul Panamá”&lt;br&gt;
2005 - presente — Cartógrafo, diseñador, editor, webmaster, director de proyectos, presidente.  Fundación Almanaque Azul, Ciudad de Panamá.&lt;br&gt;
2001-presente — Tripulante - Oficial de radio, división marina, Greenpeace Internacional, Amsterdam.&lt;br&gt;
1996-2008 — Intérprete de conferencias, inglés-español. Allied Conference, S.A., Ciudad de Panamá&lt;br&gt;
1992-2004 — Traductor inglés-español, con especialidad en documentos científicos y técnicos&lt;br&gt;
1995 — Investigador y asistente de investigación.  Instituto Smithsonian de Investigaciones Tropicales, Isla Barro Colorado, Canal de Panamá&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Técnico para Greenpeace&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mi primer trabajo de voluntario con Greenpeace lo hice en 1991. En aquel tiempo Greenpeace tenía una campaña contra el transporte nuclear, dirigida a detener el comercio de plutonio. Japón enviaba su combustible nuclear usado a Inglaterra y Francia, donde fábricas especiales le extraían el plutonio, devolviendo el resto de los desechos y el plutonio a Japón. Gracias a esa actividad, Japón acumuló toneladas de plutonio que podría ser convertido en armas nucleares en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese año llegó un equipo de la organización a Panamá y se pusieron en contacto con un grupo al que pertenecía, la Asociación Conservacionista de la Universidad de Panamá, ACUPAN. Como yo hablaba algo de inglés, me mandaron a mí a ayudarlos. Mi trabajo era sentarme con unos binoculares en un punto donde se veía la entrada del Canal de Panamá a esperar a que pasara el Pacific Sandpiper, uno de los barcos ingleses especializados en este tipo de transporte. Poco sabía yo que casi tres décadas más tarde seguiría involucrado con Greepeace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecé a navegar en los barcos de Greenpeace en 2001, en el viejo Rainbow Warrior 2, como marinero de cubierta voluntario. Poco a poco fui gravitando hacia la parte más tecnológica del trabajo, primero en la sala de máquinas como engrasador y luego como radio operador (también conocido como oficial electrotécnico, ETO), el rango que sigo ejerciendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está de más decir que trabajar de marino con Greenpeace es un oficio peculiar. Estamos todos encerrados en un barco, trabajando 8 horas al día pero en alerta las 24. Cuando estamos en el mar, no podemos ir a ningún lado, tenemos que comer lo que hay (por suerte la mayoría de los cocineros son muy buenos y se preocupan en tener opciones veganas), hay amanecer y atardecer todos los días mientras no haya nubes y pues a veces las cosas se caen de donde las dejaste, si el barco se mueve mucho. He conocido gente muy linda y talentosa, en general mis colegas de trabajo son personas excepcionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi ocupación principal como radio operador es la &lt;em&gt;administración de sistemas&lt;/em&gt;, es decir mantener la red de computadoras del barco funcionando. Tenemos servidores que corren varios servidores virtuales de GNU/Linux (CentOS, Debian) y Windows para gestionar un sistema de informático diseñado en casa para permitir al barco mantener las comunicaciones con el mundo exterior. Es necesario monitorear y manejar constantemente varios sistemas de &lt;em&gt;comunicaciones por satélite&lt;/em&gt; que usamos para tener acceso a internet. Es mi trabajo además darle &lt;em&gt;mantenimiento al equipo de nevegación&lt;/em&gt; como los radares, las cartas electrónicas y diversos sensores y pantallas que utilizan en el puente de mando. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte más divertida del trabajo es el &lt;em&gt;desarrollo de tecnología&lt;/em&gt;, con todo tipo de aparatos y juguetes electrónicos de última generación como aviones y submarinos no tripulados, sonares, antenas de wifi de larga distancia, radios definidos por software y tantos otros inventos que provienen de nuestro extraordinario equipo equipo de "actiontech". No hay nada que me guste más que agarrar un soldador y treparme al mástil del barco a tratar de echar a andar alguna nueva locura que tratamos de usar para encontrar a una flota pesquera maligna o transmitir al público el mensaje de la campaña.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Mir Rodríguez</title><link href="http://mir123.github.io/intro.html" rel="alternate"></link><published>2018-04-05T10:20:00-05:00</published><updated>2018-04-05T10:20:00-05:00</updated><author><name>Mir Rodriguez Lombardo</name></author><id>tag:mir123.github.io,2018-04-05:/intro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de  investigación de la Isla Barro Colorado en el Canal de Panamá. Llevo casi tres décadas de trabajo con diversas agrupaciones ecologistas y de desarrollo en varios …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Soy biólogo con especialización en botánica, egresado de la Universidad de Panamá.  A mediados de los 90 trabajé como investigador en el centro de  investigación de la Isla Barro Colorado en el Canal de Panamá. Llevo casi tres décadas de trabajo con diversas agrupaciones ecologistas y de desarrollo en varios temas a nivel local, nacional e internacional. Laboro desde 2001 para Greenpeace, en calidad de oficial de radio a bordo de sus embarcaciones en expediciones y campañas alrededor del planeta. En esta faceta he participado del desarrollo y la aplicación de tecnologías utilizando la informática y la electrónica&lt;label for="sn-demo" class="margin-toggle sidenote-number"&gt;&lt;/label&gt;&lt;input type="checkbox" id="sn-demo" class="margin-toggle"/&gt;&lt;span class="sidenote"&gt;Estoy firmemente convencido del valor del software libre para la sociedad y soy miembro de la Free Software Foundation. Soy capaz de escribir código si es necesario para resolver problemas, principalmente en Python, Javascript y PHP, si bien no soy demasiado eficiente. Esta es mi (muy modesta) &lt;a href="https://github.com/mir123"&gt;página de Github&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajé durante 12 años como intérprete de conferencias, durante los cuales interpreté para entidades científicas, gubernamentales, corporativas y de las Naciones Unidas. En 2018 estoy empezando a dejar la vida en el mar y volviendo a tierra firme, regresando a la profesión tras una década de ausencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de mi trabajo en la Fundación Almanaque Azul, una organización panameña dedicada a la investigación y la educación, me he dedicado a la cartografía digital e impresa utilizando sistemas de información geográfica y a facilitar procesos de cartografía participativa en comunidades rurales.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>